Operadores Logicos
====
	
	//Operador AND devuelve true si ambos son verdaderos
	true && true = true;
	true && false = false;
	false && true = false;
	false && false = false;

	//Operador OR devuelve true si cualquiera de los dos valores es verdaderos
	true || true = true;
	true || false = true;
	false || true = true;
	false || false = false;

    //Devuelve true
	' ' = true;
    [] = true;
    {} = true;
	/*Variables declaradas pero no definidas son undefined que es igual a false*/

	//Devuelve false
    '' = false;
	null = false;
    undefined = false;



Operador OR ||
====
> Si el valor que se esta evaluando a la izquierda del doble pai || es falso retorna el siguiente valor y si el valor evaluado es verdadero retorna este valor es retornado
> Retorna el valor que sea verdadero

	//Ejemplo	
	var estado = '';
    var valor = undefined;
    var algo = estado || valor || 'Final';
    console.log( algo );



Operador AND &&
====
> Si el valor que se esta evaluando a la izquierda del doble && es falso retorna ese valor y si el valor evaluado es verdadero retorna el siguiente valor.
	
	//Ejemplo
    var estado = 'asda';
    var valor = false;
    var algo = estado && valor && 'Final';
    console.log( algo );




----------

Array
===
[Revisar: Documentacion](http://www.aprenderaprogramar.com/index.php?option=com_content&view=article&id=834:funciones-arrays-javascript-push-sort-ordenar-numeros-concat-join-pop-shift-slice-splice-etc-cu01153e&catid=78:tutorial-basico-programador-web-javascript-desde-&Itemid=206)

concat()
====
> Concatena dos arreglos en un solo arreglo


    //Ejemplo
    var arreglo1 = ["David", 'Fabian'],
    arreglo2 = ['Mora', 'Arreglo'];
    
    var arregloConcat = arreglo1.concat(arreglo2);
    console.log("concat");
    console.log(arregloConcat);





join();
====
> Convierte arreglos en String, y los separa segun el parametro del metodo


    //Ejemplo
    
    //Separa el arreglo por -
    var juntos = arregloConcat.join('-');
    console.log("join");
    console.log(juntos);




split();
====

> Convierte un string a array buscando en el string un valor y separando el texto por ese valor


    //Ejemplo
    var separado = juntos.split('-');
    console.log("split");
    console.log(separado);




reverse()
====




> Invierte el orden de los valores del arreglo



    var ArrayReverse = arregloConcat.reverse();
    console.log("reverse");
    console.log(ArrayReverse);



sort()
====

> Alterna el orden de los valores del arreglo los reordena numericamente y alfabeticamente
> El orden es primer los numeros, despues los textos en Mayuscula, despues los textos en minuscula y los false e undefined al final




    var ArrayOrdenado = arregloConcat.sort();
    console.log("sort");
    console.log(ArrayOrdenado);




indexOf()
====

> Busca x dentro del array y devuelve la posición de la primera ocurrencia.
> Si el valor no existe retorna -1
> Si el valor existe mas de una vez retorna la primer coinsidencia.



    //Ejemplo
    var posicion = arreglo3.indexOf('David');
    
    console.log('indexOf');
    console.log( posicion );




lastIndexOf()
====

> Busca x dentro del array y devuelve la posición de la ultima ocurrencia.

    
    //Ejemplo
    console.log('lastIndexOf');
    console.log(arreglo3);
    console.log(arreglo3.lastIndexOf('Mora'));
    console.log(arreglo3[arreglo3.lastIndexOf('Mora')]);



pop()
====
> Inverso de push
> Quita el último item de la matriz y lo devuelve como resultado.



    //Ejemplo
    console.log('pop');
    console.log(arreglo4.pop());
    console.log(arreglo4);


shift()
====

> Quita el primer item de la matriz y lo devuelve como resultado.



    //Ejemplo
    console.log('shift');
    console.log(arreglo4.shift());
    console.log(arreglo4);



push()
====

> Push agrega uno o más items al final de la matriz.



    //Ejemplo
    console.log('push');
    console.log(arreglo4.push('Nuevo'));
    console.log(arreglo4);


unshift()
====

> Antepone items al comienzo de la matriz.

    
    //Ejemplo
    console.log('unshift');
    console.log(arreglo4.unshift('Va de primero'));
    console.log(arreglo4);
    

slice()
====

> Devuelve una sub-matriz de un array. en si devuelve un array tomando valores de otro array


    //Ejemplo
    console.log('slice');
    console.log(arreglo4.slice(2, 5));
    
    

splice(index, howMany);
====

> Permite seleccionar una sub matriz dentro de un arreglo y editarlo ya sea eliminadolo o remplazandolo
> El metodo splice() cambia el contenido de un array removiendo elementos existentes y/o agregando nuevos elementos.


    //Ejemplo
    console.log('splice');
    console.log( arreglo4.splice(1, 3) );
    console.log( arreglo4 );



every();
====

> Determina si todos los miembros de una matriz satisfacen la prueba especificada.
> El metodo every ejecuta la funcion custom que se le pasa y le pasa cada elemento del array, esta funcion puede recivir 3 parametros, elemento del array, indice del array, el array en si.
> Se utiliza para verificar cada valor pasandolo por la verificacion y todos retornan TRUE en la verificacion every retorna true
> Si algun valor no comple la verificacion every retorna false



	//every()
	// ejemplo
	function VerificaSiEsMayor(element, index, array) {
	  return element >= 10;
	}
	[12, 5, 8, 130, 44].every(VerificaSiEsMayor);   // false
	[12, 54, 18, 130, 44].every(VerificaSiEsMayor); // true





some();
====
> Determina si todos los miembros de una matriz satisfacen la prueba especificada.
> El metodo every ejecuta la funcion custom que se le pasa y le pasa cada elemento del array, esta funcion puede recivir 3 parametros, elemento del array, indice del array, el array en si
> Se utiliza para verificar cada valor pasandolo por la verificacion y todos retornan TRUE en la verificacion every retorna true
> Si algun valor no comple la verificacion every retorna false



	//some()
	// ejemplo
	function isBiggerThan10(element, index, array) {
	  return element > 10;
	}
	console.log("some");
	console.log([2, 5, 8, 1, 4].some(isBiggerThan10));  // false
	console.log([12, 5, 8, 1, 4].some(isBiggerThan10)); // true




filter()
====
> Filter() crea un nuevo arreglo con todos los elementos que pasan la prueba implementada por la función prevista.


	//Ejemplo
	function isBigEnough(element) {
	  return element <= 10;
	}
	var filtered = [12, 5, 8, 130, 44, 1].filter(isBigEnough);
	console.log('filter');
	//Devuelve todos los numeros que son menos a 10
	console.log(filtered);



forEach
====
> Ejecuta la función que se le pasa como parametro una vez por cada elemento del arreglo.


	//Ejemplo
	console.log("forEach");
	function logArrayElements(element, index, array) {
	    console.log("a[" + index + "] = " + element);
	}
	[2, 5, 9].forEach(logArrayElements);






//map
/*
retorna un nuevo array con cada uno de los valores procesados en la funcion.
Sirve para modificar o editar los valores dentro del arreglo
*/

//Ejemplo
console.log('map');

function mapear(element, index, array) {
    return element;
}
console.log(arreglo4.map(mapear));

//
var numbers = [1, 4, 9];
var doubles = numbers.map(function(num) {
    return num * 2;
});
// doubles is now [2, 8, 18]. numbers is still [1, 4, 9]





reduce
====

> Devuelve la suma o la concatenacion de todos los valores procesados en el arreglo 

	console.log("reduce");
	// Define the callback function.
	function appendCurrent(previousValue, currentValue) {
	    return previousValue + "::" + currentValue;
	}

	// Create an array.
	var elements = ["abc", "def", 123, 456];

	// Call the reduce method, which calls the callback function
	// for each array element.
	var result = elements.reduce(appendCurrent);
	console.log(result);

	//Resultado
	//  abc::def::123::456





toUpperCase()
====

> Convierte un string a mayuscula


    //Ejemplo
    var texto = 'david fabian mora arroyo';
    console.log('toUpperCase()');
    var mayusculas = texto.toUpperCase();
    console.log(mayusculas);


toLowerCase()
====

> Convierte un string a mniculas


    //Ejemplo
    console.log('toLowerCase()');
    console.log(mayusculas.toLowerCase());
    

----------

parseInt
===

> Convierte un string a numero o bien redondea un valor decimal a entero
> Ademas de poder convertir dicho valor a una base numerica diferente.
> Si parseInt encuentra un carácter que no es un numeral de la base especificada, lo ignora a él y a todos los caracteres correctos siguientes, devolviendo el valor entero obtenido hasta ese punto.
> El primer valor es el string a convertir y el segundo parametro es la base.


    //Ejemplo
    var result = '45.124';
    parseInt(result, 10);
    
    

Funciones
===

arguments
===

> Es un metodo de las funciones que permite saber los argumentos que se el pasan a una funcion como parametros.
> Se comporta como un array aunque NO es un array y no posee los metodos de Array(), solo posee length



    //Ejemplo
	function argumentos () {

		console.log("arguments", arguments);
		console.log('Cantidadd',arguments.length);
		for (var prop in arguments) {
			console.log(arguments[prop]);
		}


	}
	argumentos ('Hola',true,{state: 'ok'});


arguments.callee
===
> Es un metodo de arguments que permite llamar a su misma funcion contenedora, pero solo si no se usa "use strict", ya que este restringe el acceso a estos metodos


	//Ejemplo
	function argumentosCallee () {
		arguments.callee();
	}
	argumentosCallee ('Nada');

